我孩子是抗爭者 撰文：一名學生抗爭者的父親

我的孩子經過六月十二日的抗爭後後，回到家中，傷痕累累，雙眼被催淚煙弄得通紅，雙手被警棍毆至瘀腫，連飯碗也端不起便睡倒在梳化上。

凌晨他醒來，看到政府發表新聞稿，那位尊貴的香港特首，批評學生們暴力行為，二讀照常舉行。他非常氣憤，整個人激動落淚，想握實拳頭，可惜被毆的雙手跟本用不上力。眼淚從眼眶滴下。作為父親，我忍不著淚水的坐到他身邊，孩子眼眶紅紅的對我說：『我們沒有守好香港，那是我們的錯！』
這是我和他結婚後，他第一次跟我說起他心中的感受。

我不作聲，陪著他，他自顧自的說：「從守住立法會外圍到一直後撤，最終速龍小隊最行清場，突然警察舉起長槍，拋起催淚彈，學生們認為有危險，群龍無首，只好慢慢撤退。我們沒有防毒裝備，只有口罩；沒有生化部隊支援，大家都很膽心相互的安危，（下午時）已經有幾位學生中了槍擊，捱過警棍，吸入催淚氣體，頭破血流，血流如注。懼怕白色恐怖，還不敢送院治療。我們也是人，我有父母，也只是個學生，我也擔心被槍傷，被秋後算賬。為大家安全，我們撤退，我覺得很無助，心裏一股無力感湧現，我想起父母，想起香港！為自由，為民主抗爭。說我們『暴徒』的人，你是人嗎？你為何不幫我們勸這個政權，政權下的鷹犬，他們開槍哦！」

說完，小孩弱質纖纖的背伏在我身前狂哭，一直狂哭。

我是一個60後土生土長香港人，我不關心政治，甚麼「警犬」、「建制派」，我從不關心，我明白，我孩子只是個孩子，14歲的他只管讀書、打機、拍拖、看電影、吃飯消遣。他考試考第一時，還一臉稚氣、告訴我，禮物想要一台PS4。

現在，他成為「暴徒」，他感到十分無助，大壓力，賭盡自己的前途。大搜捕開始，我和孩子一直膽心會被秋後算賬，孩子們被點相，特首，保安局要求「追究到底」。

從那日起，我看孩子的眼神不一樣了，我多了愧疚和不安，他長大了，他不再每晚只顧打電話到朋友處閒聊，而是關心社會時事，政局發展。當聽到他說要外出時，我得想狠狠的責怪他為何不聽我話，但他長大了。

莫講我只是一個普通的市民，更何況我們只希望有人權，爭取自由，為香港奮鬥，變為一個安定的社會。但你們這些人，為了自己的利益，便把我這香港法治精神、國際標準容許的權利，全部剝奪。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班孩子們家長的心聲。

6月16日的反送中遊行，我們十分支持，香港人「絕不需要」這種形式的「撐」，不過更重要的是，孩子在前線努力奮鬥，政府為了警隊所謂的面子，動不動就稱孩子們為「暴徒」，甚至拒絕成立「特別調查委員會」--我只想跟「林鄭」講，我孩子和一眾香港市民，大家極度極度絕望。明明是警察使用過量武力，從電視機、網絡電台，看到他們「亂棍揮打」、「舉槍射頭」、「推人」、「掟催淚彈」；

而尊貴的特區政府、林鄭月俄、李家超、盧偉聰、鄭若嬅、張建宗、李慧琼、何君妖(堯)，這七人在鏡頭前只顧遣責，說會做好溝通，但鏡頭下拒絕會見泛民，與學生對話。我孩子氣憤的說，這七人不遺責警隊濫權，一見警隊士氣低落，便立即走出來「撐住」警方，讓這些執法權力無限澎漲，繼續無法無天。

我告訴你們，孩子也是人，就算不重視現在的安逸、前途，但他們也有自己對香港的熱情和期望，他們不能一邊「沖(衝)、沖(衝)、沖(衝)』，而另一邊是政權的高壓逼執法。孩子們只是手無寸鐵的被驅趕和逮捕，遇到不克制的警察無理痛擊，他們上鋒便頭破腳穿，試問這樣下去，誰會相信警察？

香港人，無方向、無所適從，是你們政客所要求的結果？你們認真想想，是社會的未民主自由重要，還是為了穩定政權掩護警察的暴行？

推上去 呢d on9文 我都識寫！

凌晨他醒來，看到政府發表新聞稿，那位尊貴的香港特首，批評學生們暴力行為，二讀照常舉行。他非常氣憤，整個人激動落淚，想握實拳頭，可惜被毆的雙手跟本用不上力。眼淚從眼眶滴下。作為父親，我忍不著淚水的坐到他身邊，孩子眼眶紅紅的對我說：『我們沒有守好香港，那是我們的錯！』
這是我和他結婚後，他第一次跟我說起他心中的感受。

sor

改返結婚個位，遇到有人share 篇黑警文就用返樓主呢篇洗返佢，話黑警抄人

我的孩子經過六月十二日的抗爭後後，回到家中，傷痕累累，雙眼被催淚煙弄得通紅，雙手被警棍毆至瘀腫，連飯碗也端不起便睡倒在梳化上。

凌晨他醒來，看到政府發表新聞稿，那位尊貴的香港特首，批評學生們暴力行為，二讀照常舉行。他非常氣憤，整個人激動落淚，想握實拳頭，可惜被毆的雙手跟本用不上力。眼淚從眼眶滴下。作為父親，我忍不著淚水的坐到他身邊，孩子眼眶紅紅的對我說：『我們沒有守好香港，那是我們的錯！』
這是他上中學後，他第一次跟我說起他心中的感受。

我不作聲，陪著他，他自顧自的說：「從守住立法會外圍到一直後撤，最終速龍小隊最行清場，突然警察舉起長槍，拋起催淚彈，學生們認為有危險，群龍無首，只好慢慢撤退。我們沒有防毒裝備，只有口罩；沒有生化部隊支援，大家都很膽心相互的安危，（下午時）已經有幾位學生中了槍擊，捱過警棍，吸入催淚氣體，頭破血流，血流如注。懼怕白色恐怖，還不敢送院治療。我們也是人，我有父母，也只是個學生，我也擔心被槍傷，被秋後算賬。為大家安全，我們撤退，我覺得很無助，心裏一股無力感湧現，我想起父母，想起香港！為自由，為民主抗爭。說我們『暴徒』的人，你是人嗎？你為何不幫我們勸這個政權，政權下的鷹犬，他們開槍哦！」

說完，小孩弱質纖纖的背伏在我身前狂哭，一直狂哭。

我是一個60後土生土長香港人，我不關心政治，甚麼「警犬」、「建制派」，我從不關心，我明白，我孩子只是個孩子，14歲的他只管讀書、打機、拍拖、看電影、吃飯消遣。他考試考第一時，還一臉稚氣、告訴我，禮物想要一台PS4。

現在，他成為「暴徒」，他感到十分無助，大壓力，賭盡自己的前途。大搜捕開始，我和孩子一直膽心會被秋後算賬，孩子們被點相，特首，保安局要求「追究到底」。

從那日起，我看孩子的眼神不一樣了，我多了愧疚和不安，他長大了，他不再每晚只顧打電話到朋友處閒聊，而是關心社會時事，政局發展。當聽到他說要外出時，我得想狠狠的責怪他為何不聽我話，但他長大了。

莫講我只是一個普通的市民，更何況我們只希望有人權，爭取自由，為香港奮鬥，變為一個安定的社會。但你們這些人，為了自己的利益，便把我這香港法治精神、國際標準容許的權利，全部剝奪。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班孩子們家長的心聲。

6月16日的反送中遊行，我們十分支持，香港人「絕不需要」這種形式的「撐」，不過更重要的是，孩子在前線努力奮鬥，政府為了警隊所謂的面子，動不動就稱孩子們為「暴徒」，甚至拒絕成立「特別調查委員會」--我只想跟「林鄭」講，我孩子和一眾香港市民，大家極度極度絕望。明明是警察使用過量武力，從電視機、網絡電台，看到他們「亂棍揮打」、「舉槍射頭」、「推人」、「掟催淚彈」；

而尊貴的特區政府、林鄭月俄、李家超、盧偉聰、鄭若嬅、張建宗、李慧琼、何君妖(堯)，這七人在鏡頭前只顧遣責，說會做好溝通，但鏡頭下拒絕會見泛民，與學生對話。我孩子氣憤的說，這七人不遺責警隊濫權，一見警隊士氣低落，便立即走出來「撐住」警方，讓這些執法權力無限澎漲，繼續無法無天。

我告訴你們，孩子也是人，就算不重視現在的安逸、前途，但他們也有自己對香港的熱情和期望，他們不能一邊「沖(衝)、沖(衝)、沖(衝)』，而另一邊是政權的高壓逼執法。孩子們只是手無寸鐵的被驅趕和逮捕，遇到不克制的警察無理痛擊，他們上鋒便頭破腳穿，試問這樣下去，誰會相信警察？

香港人，無方向、無所適從，是你們政客所要求的結果？你們認真想想，是社會的未民主自由重要，還是為了穩定政權掩護警察的暴行？
完整

我冇野講

我都覺

我無嘢講